政府酬庸 何俊賢 容海恩 入廉署委員會

政府酬庸 何俊賢 容海恩 入廉署委員會

【本報訊】政府昨日公佈多個諮詢機構的委任名單，當中新民黨立法會議員容海恩及民建聯立法會議員何俊賢，獲委任為廉政公署事宜投訴委員會成員。民主黨區議員袁海文則獲委任加入消委會。

容海恩曾屢次牽涉與選舉相關的醜聞。今年9月，廉政公署落案起訴17人，涉嫌在2016年資訊科技界立法會選舉賄選及種票，當中有五人是的士司機從業員總會（的總）的理事會成員或職員，而容海恩和何君堯正是該會時任義務法律顧問。

另一醜聞發生於2016年立法會選舉前，有同鄉會的武術教練以每個人頭500元和一盒月餅作報酬，要求徒弟收集親友的姓名、地址等選民資料，並表明用作支持容海恩和周浩鼎參選。

林卓廷：不應一面倒

廉署近年屢被質疑袒護政府高官，2016年民主黨立法會議員林卓廷要求成立專責委員會調查廉署前署理執行處首長李寶蘭被取消署任一事，何俊賢投了反對票，批評議題為「偽命題」。

曾任廉署調查主任的立法會議員林卓廷表示，現時與廉署相關的諮詢委員會中，極少成員屬民主派，而負責監察廉署調查工作的審查貪污舉報諮詢委員會更完全沒有民主派人士，但今次新委任的成員卻依然大部份都是建制派，做法並不妥當。他認為，諮詢委員會應容納不同光譜的人士，以形成制衡作用，而非只得一面倒的聲音。

另外，袁海文、民主思路前成員麥嘉晉及民主思路青年團前成員馮潔鳴，以及中華出入口商會副秘書長彭楚夫獲委任為消委會委員，明年1月1日起生效。政府早在半年前邀請袁加入消委會，袁稱，他答應是希望藉此跟進消費者權益，貢獻自己過往數年收到過千宗投訴和個案的經驗，以保障消費者。他強調不會因任公職而放棄信念，即使出任公職仍然「企喺市民嗰邊」，而加入前已諮詢選民，大部份人也支持。

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

----------------------------------------

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

痴撚線 區選輸撚曬就搞佢地入廉署消委會

鄉黑

交通費都蝕埋???

你可以唔做，逼你做？

咁你可以拒絕
又要進入 口又講唔想
比林奠強姦呀你？